% !TEX TS-program = platex
%!TEX encoding = Shift-JIS
% reference
% https://github.com/munepi/texworks-templates-japanese
\documentclass[dvipdfmx,10pt]{beamer}


\ifnum 42146=\euc"A4A2 %"
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}%
\else
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}%
\fi

\usefonttheme{professionalfonts}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,latexsym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyperref,pxjahyper}
\usepackage{cases}
\usepackage{comment}
\usepackage{color,colortbl}
\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
\newtheorem{df}[thm]{Definition}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollary}
\newcommand{\bb}{\begin{block}}
\newcommand{\eb}{\end{block}}
\newcommand{\ft}{\frametitle}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}
\usetheme{Berkeley}
\usecolortheme{albatross}
\setbeamercolor{structure}{fg=cyan}
\setbeamercolor{title}{fg=white,bg=cyan}
\setbeamercolor{author}{fg=cyan}
\setbeamercolor{institute}{fg=cyan}
\setbeamercolor{date}{fg=cyan}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white,bg=cyan}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=white,bg=cyan}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=cyan}
\setbeamerfont{alerted text}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{section in toc}{series=\mdseries}
\hypersetup{ % hyperref option list
setpagesize=false,
bookmarksnumbered=true,
bookmarksopen=true,
colorlinks=true,
citecolor=cyan,
linkcolor=white
}
\mathversion{bold}
\title{使っているソフトウェアに関するメモ}
\subtitle{What do we use (Version 1)}
\author[VIA Next Innovators Tokyo]{VIA Next Innovators Tokyo\footnote{\texttt{next\_innovators\_tokyo@viaprograms.org}}}
\date[2020年2月]{2020年2月, ＠ Learning Cafe}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\begin{frame}{Outline}
%https://tex.stackexchange.com/questions/231128/beamer-highlighting-subsubsections-in-toc
  \setcounter{tocdepth}{3}
  \tableofcontents[
    sectionstyle=show,
    subsectionstyle=show/show,
    subsubsectionstyle=show/show/show
    ]
\end{frame}
\section{Google 系の製品}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
    \begin{itemize}
        \item Gmail (Yahoo.com, Microsoft Outlook 等も使える)
        \item Google Drive (Google Sites の内容を保存してくれる)
        \item Google Calendar$\to$Calendly と連携したり, Google Sites に埋め込んだりしている
        \item Google Photo$\to$写真を保存できて Google Sites に埋め込める (\href{https://www.publicalbum.org/blog/embedding-google-photos-albums}{外部製品使用})
        \item Google Sites, Google Analytics (Web 解析), Google Search Console (SEO 対策)
        \item Google Forms, Slides, Docs, Keep
    \end{itemize}
\end{frame}
\section{情報管理}
\subsection{連絡用}
\begin{frame}\ft{\insertsubsection}
\begin{itemize}
    \item Microsoft Outlook (Gmail も使える)
    \item \href{https://www.thunderbird.net/ja/}{Mozilla Thunderbird} (いろんなメール方式に対応)
    \item \href{https://www.skype.com/ja/}{Skype}/\href{https://zoom.us/jp-jp/meetings.html}{Zoom} (快適に音声通話ができる)
    \item \href{https://sites.google.com/a/viaprograms.org/via-next-innovators-homepage/home/tokyo/learning-cafe/slack-topics}{Slack}
    \item Rambox/\href{https://getstation.com/}{Station} (いろんな道具を統合的に扱える)
\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{情報収集}
\begin{frame}\ft{\insertsubsection}
\begin{itemize}
    \item Pocket/\href{https://en.wikipedia.org/wiki/Instapaper}{Instapaper} (Bookmark 管理の定番)
    \item \href{https://ja.wikipedia.org/wiki/Feedly}{Feedly} (RSS Reader)
    \item Screencastify (Chrome 専用のスクリーンショット)
\end{itemize}

\end{frame}
\subsection{Notes}
\begin{frame}\ft{\insertsubsection}
\begin{itemize}
    \item \href{https://ja.wikipedia.org/wiki/Evernote}{Evernote}/Evernote Scannable
    \item \href{https://ja.wikipedia.org/wiki/Simplenote}{SimpleNote} (Plain Text 限定だが動作が軽くて題名付けの手間も省ける)
    \item Scrapbox
    \item CubeNote
    \item \href{https://ja.wikipedia.org/wiki/LibreOffice}{LibreOffice}/OpenOffice (License 不要で使える)
\end{itemize}
\end{frame}
\section{Text 編集}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
HTML, Markdown 等を書くのに使っている.
\begin{alertblock}{主力で使っているもの}
\begin{itemize}
    \item \href{https://code.visualstudio.com/}{Visual Studio Code}\footnote{\href{https://www.kinokuniya.co.jp/f/dsg-08-EK-0759376}{徹底解説 Visual Studio Code, 本間咲来, 2019/09発売.}}\textsuperscript{,}\footnote{\href{https://www.kohgakusha.co.jp/books/detail/978-4-7775-1948-4}{はじめての Visual Studio Code, 清水美樹, 2016年 5月26日発売.}}
    \item Sublime Text\footnote{\href{https://book.impress.co.jp/books/1113101106}{Web制作者のための Sublime Text の教科書 - 株式会社インプレス}}
\end{itemize}
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{主な特徴}
\begin{itemize}
    \item ダークモードが使える
    \item 終了してもタブを保持してくれる
    \item 様々な言語向けに拡張機能が用意されていて簡単に導入できる
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{alertblock}{予備で使っているもの}
\href{https://notepad-plus-plus.org/}{Notepad++} (拡張機能の導入が複雑なのが欠点)
\end{alertblock}
\end{frame}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
    \bb{使うのをやめたもの}
    \begin{itemize}
        \item \href{https://ja.wikipedia.org/wiki/Emacs}{Emacs}/\href{https://ja.wikipedia.org/wiki/XEmacs}{XEmacs}
        \item \href{https://ja.wikipedia.org/wiki/Gedit}{gedit}/\href{https://ja.wikipedia.org/wiki/TeraPad}{TeraPad} (メモ帳と同じ感覚で使える)
        \item \href{https://atom.io/}{Atom}
    \end{itemize}
    プログラミングの講義で使うのを勧められるのが多い.
    \eb
    \bb{やめた理由}
    \begin{itemize}
        \item タブを保持できない
        \item 拡張機能が入れにくい
    \end{itemize}
    \eb
    \end{frame}
\subsection{拡張機能}
\begin{frame}\ft{\insertsubsection}
    \footnotesize
    Visual Studio Code 向けのものを紹介する.
\begin{alertblock}{HTML作成環境}
\begin{itemize}
    \item HTML Snippets
    \item IntelliSense for CSS class names in HTML
    \item HTML Hint
    \item ESLint
    \item \href{https://emmet.io/}{Emmet}
\end{itemize}
\end{alertblock}
\begin{alertblock}{Markdown 作成環境}
\begin{itemize}
    \item Markdown All in One
    \item Markdown Checkbox
    \item Markdown Preview Enhanced
\end{itemize}
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{Others}
\begin{itemize}
    \item Git History
    \item LaTeX Workshop
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\normalsize
\end{frame}
\begin{frame}\ft{\insertsubsection}
\footnotesize
    Sublime Text 向けのものを紹介する.
\begin{alertblock}{入力補助系}
    \begin{itemize}
        \item IMESupport (日本語対応)
        \item Google Spell Check
        \item SublimeLinter
    \end{itemize}
\end{alertblock}
\begin{alertblock}{HTML作成環境}
\begin{itemize}
    \item HTML-CSS-JS Prettify
    \item SublimeLinter-csslint
    \item SublimeLinter-html-tidy
\end{itemize}
\end{alertblock}
\begin{alertblock}{Markdown 作成環境}
\begin{itemize}
    \item Markdown Extended
    \item MarkdownEditing
    \item SmartMarkdown
\end{itemize}
\end{alertblock}
\normalsize
\end{frame}

\section{ソースコード管理}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
HTML, Markdown 形式を保存するのに使っている.
    \begin{itemize}
    \item \href{https://ja.wikipedia.org/wiki/GitLab}{GitLab}/\href{https://ja.wikipedia.org/wiki/Bitbucket}{BitBucket}
    \item Dropbox Paper
    \item \href{https://winmerge.org/}{WinMerge} (Windows 専用$\to$差分を表示する)
\end{itemize}
\end{frame}
\section{今後やりたいこと}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
    \begin{itemize}
        \item Chat Bot 作成
        \item RSS link 作成
        \item Heat map 作成
        \item Canva による作図
    \end{itemize}
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{Thank You Very Much}
Your attention and interest is appreciated !!!
\bb{Here's our website}
\footnotesize
\texttt{https://sites.google.com/a/viaprograms.org/via-next-innovators-homepage/}
\normalsize
\eb
\end{frame}
\end{document}